大家想AOC 再出咩文明/國家

羅馬個D?

香港 台灣

然後等睇連登仔打飛機

希臘 埃及啦起碼
加多D特種兵仲好
舊文明對新既 完全係兩個級數

工人工作效率+50% 市集有bonus
無教堂，無學院，無兵工廠 房屋貴1倍
uu係金融才俊 會自動生金 不過要50個平民先養到一個

有東羅馬啦

希臘即係拜占庭 埃及即係薩克森

劏房，一間屋有100人口

城堡兵出高登仔

比人入村只係識企係度? 或者走開

咁拜占庭都可以係羅馬
其實可以再細分

比人入村嘅時候如果有人反抗就會有其他人出黎鬧鳩條友

文明優勢

單位移動速度+30%
單位生產速度+50%
生產單位需求的黃金+100%，肉-50%
所有建築成本+100%
房屋建造時間-50%
市集建造時間+200%
每間房屋只增加最大口3(平時為5)
箭塔，城鎮中心和城堡容納人數-50%

城堡能生產/升級 精銳打工仔
特點: HP是步兵中最多
沒有任何兵種攻擊加乘

新增粵語語音
指令村民時隨機出現粵語或普通話語音

新增特效
1）建築被攻擊時
2）最大人口到達上限時

其他
如敵對玩家使用中國在城堡升級間諜功能時只需1黃金

AOE1咪有囉
個時代都唔同點加

仲有大把出名既古代特種兵未有
要玩返aoe1
點解唔可以加落aoc呢

鄂圖曼帝國

因為AOC個時係中世紀個段時間啊
希臘羅馬
你不如話加美國

瑪雅 阿茲特克 咁係邊段時間
希臘羅馬 中世紀果時無架?
加乜撚野美國

伐伐伐伐伐木工

阿茲特克 瑪雅都係16世紀到先收皮
就算唔算中世紀都掹車邊叫中古
希臘羅馬中世紀有
希臘化左既羅馬就有喇

世界奇觀喺 港珠澳

其實上面都講左拜占庭同哥德 即係希臘同羅馬
我想佢出多元化d 多d兵種 新版DLC太OP

其實都冇乜幾多國家/文明可以整埋出嚟
諗落得番高加索地區/菲律賓

土耳其

古代皇朝對中世紀皇朝

有聲

其實佢出返日本同中國嘅劇情都好 得1關唔夠皮

Age of Empire 新民族 <<香港人>>

特色：

1. 村民捕魚速度黑暗時代快10%，封建快5%，城堡及帝國沒有優勢。（因為香港原本是小漁村，但後來捕魚人數慢慢減少。）

2. 有所有中國人及不列顛人的科技，除了他們的特殊兵種。（因為香港曾是不列顛殖民地，所以擁有兩國的科技）

3. 封建時代後，就算沒有修道院及僧侶也能夠把地圖上一部份的中國人慢慢感化成香港人並擁向市中心滯留。(此特色會令單位數目迅速達至人口上限，而且會不斷有中國人被感化，加上他們不太受玩家控制，因此會嚴重影響香港發展)

4. 一開始沒有斥侯騎兵，但是有新的單位--香港警察，HP:60，攻擊力10+2，防禦力13+1，移動速度一般，一般作巡邏用。

5. 所有單位移動速度快10% (因為香港人習慣行得快)

6. 不能建造城堡，因為香港地價超貴，所以唔可以咁奢侈。

7. 建築物有時會有短樁。

8. 有非常多而且很獨特的新科技。

特殊單位：

1. 香港警察 ，由於香港不能建造城堡，所以香港警察只能在城堡時代以後的軍營生產，HP:60，攻擊力10+2，防禦力13+1，移動速度一般，一般作巡邏用。(不過由於一d不知明o既原因，香港警察有時會襲擊香港人。)

2. 精銳香港警察，由香港警察升級而來，HP:60，攻擊力12+2，防禦力14+7(加咁多係因為改良左d "豆腐渣" 避彈衣)，移動速度高(識跑)。(不過由於係精銳香港警察，所以襲擊香港人o既手法會更高明，打人可以打到驗唔倒傷。)

3. 示威人士，由一些閒置過久的村民演化而成，HP:35，攻擊力5+2，防禦力10，移動速度慢。(此單位不受玩家控制，並且會間中襲擊香港警察及市中心，所以為免悲劇發生，應該提高就業機會，以免令村民閒置過久而演化成示威人士。)

4. 示威隊伍，由10個或以上的示威人士組成，HP:40，攻擊力7+3，防禦力10，移動速度極慢，此單位能夠像僧侶般感化村民加入，不過感化力遠較僧侶為低。(此單行為極端，有時會襲擊香港警察及市中心，有時則會和平散去，但為免悲劇發生，應該提高就業機會，以免令村民閒置過久而演化成示威隊伍。)

匈牙利啦

自己香港自己救！大家一齊坐底！今天我～～

有
馬扎爾人

已經有拜占庭同意大利人
加羅馬入去做乜

香港應該係掘金最快嘅民族
貿易有額外加成

Aegis

整劇出黎玩

港交所

效果：中國玩家開啟I r winner指令

一直都覺得中國同韓國要改做漢族同朝鮮
中國同韓國近代野黎

西藏
南亞文明可以加下(印尼，高棉，泰國，免電，越南)
同埋薩克森人可以細分下，柏柏爾人同阿拉伯人已經唔同

31全文明

除左西藏都出哂喇wo

sor 太耐無跟
佢基本係諗到既都出哂咁滯

哩隻似civ多過aoc

可以加埋飛虎隊

id 無改錯
同我今朝出post講既一撚樣